【警察又知法犯法】違例教滑翔傘可監禁2年 警員身份公務員宿舍開班

節錄

【警察又知法犯法】違例教滑翔傘可監禁2年 警員身份公務員宿舍開班

《壹週刊》調查發現，曾在示威現場、在制服背心貼上「民族英雄」徽章的警員袁偉傑兼職擔任滑翔傘學校（Hong Kong Paragliding School）的滑翔傘教練，涉嫌在沒有民航處許可證的情況下受酬指導飛行。

按民航處《空運（航空服務牌照）規例》（香港法例第448A）規定，任何人以滑翔傘提供任何航空服務，包括收費雙人滑翔傘飛行、出租滑翔傘及收費指導飛行，需向民航處申請許可證，違例最高刑罰為罰款$500萬及監禁2年。本刊向民航處查詢，處方回覆表示於2019年未有收到任何人士或團體申請許可證，而2020年則收到一宗申請，並正按機制處理申請，暫時還未批出相關許可證。然而，無論記者在其宿舍試堂，甚至是在郊外「睇堂」，袁偉傑清楚提到課程收費，及如何走避法律規定在港進行飛行教學。此外，根據《政府產業管理及有關事務規例》，獲分配宿舍的人員不應把宿舍用作住所以外的用途，故袁偉傑亦涉嫌以公務員宿舍作非法用途。

公務員宿舍開班

記者先在Facebook聯絡袁偉傑，獲安排於6月9日晚上7時半在其位於荃灣海濱花園的宿舍上免費飛行理論課，該單位由。。。。。「同情」騷擾他的人，因為他們所做的並沒有真正影響到自己。

套餐價買傘教學

袁偉傑在課堂上說明飛行課包括本地及海外飛行，收費方法有兩種。第一種收費方法：10次飛行為一個課程，每個課程學費$12000，兩個課程後若不向袁購買滑翔傘，。。。。。傘價錢為$39500，B傘為$42200，價錢已包學費。

熟知法例 解釋如何走法律罅

「民航處一直也不理我們，因為他不懂滑翔傘，只會揸飛機。」課堂中袁偉傑稱自己擁有台灣及海外飛行牌照，而他在課。。。。。地，鬼鬼祟祟帶你去浪茄飛。」

簡單來說，袁以香港教授理論課，不涉及飛行來逃避民航。。。。。作藉口：「我只是去玩，只是借滑翔傘給你們玩。」

浪茄、坪洋村上飛行課

飛行理論課後，記者表示對正式飛行課有興趣，袁偉傑便邀請記者在。。。。。飛行，便決定轉場到坪洋村練習起飛。

路途中，袁偉傑邀請記者投考警隊。記者表示擔心體能不達標，袁。。。。。習，其學生不乏紀律部隊成員，包括消防員及海關職員。

遊花園迴避

本刊就此事向袁偉傑對質，初時顯得愕然的他隨即變得嚴肅，聲稱自己只會在海外進行飛行教學。面對記者指證其在課。。。。。指不評論個別個案，而對於有警員涉嫌違法或違紀，警隊會按既定機制公平公正調查及積極跟進，不會偏私。警方亦指出袁偉傑居住的宿舍，不能作居住以外的用途。

前學員：推卸學生受傷責任

前學員Rico向本刊爆料，「Hong Kong Paragliding School」有兩名。。。。。讓學生學習，像起飛場和降落場。飛是可以飛的，但不是合適學飛的地方。」

Rico稱：「根據國際標準，應該有一個教練在起飛地點，另一個在降落場。」由於兩位教練各自收費，故每次飛行。。。。。秘密的，亦不會讓學生接觸其他群組。」

採訪：梁恩祈

攝影：王晴、黎稚齡

剪接：巴圖
----------------------------

壹呼百應 號召有心人 請香港人睇壹週刊

按此了解更多

----------------------------

APP 內訂閱 《壹週刊》

1Click 搞掂 輕鬆簡便

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

【黃秋生連載自傳｜耳順】打出個鐵漢
16小時前

算死草高息抵押有內情｜刁佬
16小時前

【兩劇被易角】李佳芯出雪櫃月尾播新劇 傳獲邀參選立法會
17小時前

【5年情玩完】35歲戴夢夢直認與Ricky已分手 火速撻著酒商新歡
19小時前

【禁忌之林】BNO變人生勝利組（林忌）
19小時前

【武漢肺炎】北京爆發第二波疫情 感染武肺後自生抗體 能存活多久？ 效能又幾高？
21小時前

【網上慶祝歌迷會32週年】劉德華一腳踢自己推蛋糕出場 同女兒合力畫作送老婆賀壽
22小時前

【與霆鋒離婚年天價購入】持貨9年 劈價7000萬 張栢芝1.3億賣世紀大廈
23小時前

【國安法殺到｜假莫財真走資】怕港元貶值 港人按樓轉錢走
2020-06-19

【壹週城寨】東西文革（劉細良）
2020-06-19

【移民避走國安法】650萬加拿大買4層別墅 夫妻「再移民」：預失業一年
2020-06-19

【TVB力邀選港姐】長女苗彤性感入娛圈 苗僑偉：佢唔想同我個名黐埋一齊
2020-06-19

香港做金融的年輕人還有沒有希望｜伊波拉
2020-06-18

【傳抵押豪宅天比高】周星馳親解「討厭小朋友」說法 再爆倒貼幫無綫打工｜壹經典
2020-06-18

【97天龍八部】李若彤手瓜起腱拖陳浩民獻唱 網民：李語嫣可一拳打低段譽
2020-06-18

【估計身家5億】關之琳愛買磚頭 晒半山1.5億3000呎豪宅睇彩虹
2020-06-18

【壹週灼見】解決香港高失業率的方法（關焯照）
2020-06-18

【同居版定已婚版】黎明做老竇2年 父親節搵契爺胡楓幫手推新歌「顧家」
2020-06-18

【「木偶哥」下架】林師傑受老婆政治表態牽連 提前解約離大台
2020-06-18

【如見｜K3初小復課】打噴嚏即換口罩、運動改玩「猜皇帝」｜趙麗如
2020-06-18

推

香港最大犯罪集團

Push

呢件垃圾之前係fb 好串架，出黎講兩句

官：高尚情操，罰款２百，去樓下會計部交錢，退堂！

美女郊遊遊搵佢 = 侮辱咗 Shirley

全港最大犯罪組織香港黑警

呢條黑警賺咁撚多錢
佢d伙計實想佢死

貼撚晒咁濟叫節錄
屌你老母咩

已訓斥
又 close file !

Pish